# Jung-Kyu Park <bagjunggyu@gmail.com>, 2018, 2019, 2022.
# David Hewitt <davidmhewitt@gmail.com>, 2023.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-10-20 18:44+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-02-14 12:03+0000\n"
"Last-Translator: David Hewitt <davidmhewitt@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://l10n.elementary.io/projects/appcenter/appcenter/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.14.2\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2017-03-14 06:25+0000\n"

#. Add "AppCenter" to the translation catalog
#: src/Application.vala:38 src/Core/Package.vala:365
msgid "AppCenter"
msgstr "앱센터"

#: src/Application.vala:88
#, c-format
msgid "Could not parse the media type %s"
msgstr "미디어 형식 %s의 구문을 분석할 수 없습니다"

#: src/Application.vala:108
#, c-format
msgid "Specified link '%s' could not be found, searching instead"
msgstr "'%s' 를 찾을 수 없네요, 검색으로 대신하겠습니다"

#: src/Application.vala:281
msgid "AppCenter will automatically start when this device turns on and run when its window is closed so that it can automatically check and install updates."
msgstr ""

#: src/Application.vala:369
msgid "The app has been installed"
msgstr "앱을 설치했습니다"

#: src/Application.vala:370 src/MainWindow.vala:533
#, c-format
msgid "“%s” has been installed"
msgstr "\"%s\" 설치를 마쳤습니다"

#: src/MainWindow.vala:106
#, c-format
msgid "Failed to launch “%s“"
msgstr "\"%s\" 실행을 실패했습니다"

#: src/MainWindow.vala:154
#, fuzzy
#| msgid "Failed to install app"
msgctxt "view"
msgid "Updates & installed apps"
msgstr "앱 설치 실패"

#: src/MainWindow.vala:166 src/MainWindow.vala:465 src/MainWindow.vala:617
msgid "Search Apps"
msgstr "앱 검색"

#: src/MainWindow.vala:176
msgid "Automatic App Updates"
msgstr "자동 업데이트"

#: src/MainWindow.vala:177
msgid "System updates and unpaid apps will not update automatically"
msgstr "시스템 업데이트 및 무료 앱은 자동으로 업데이트되지 않습니다"

#: src/MainWindow.vala:181
msgid "Check for Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: src/MainWindow.vala:206
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/MainWindow.vala:235
msgid "Network Not Available."
msgstr "네트워크를 사용할 수 없습니다."

#: src/MainWindow.vala:236
msgid "Connect to the Internet to browse and install apps."
msgstr "앱을 살펴보거나 설치하시려면 인터넷에 연결해 주세요."

#: src/MainWindow.vala:246
msgid "Network Settings…"
msgstr "네트워크 설정…"

#: src/MainWindow.vala:254
msgid "Running in Demo Mode"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:255
#, c-format
msgid "Install %s to browse and install apps."
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:469 src/MainWindow.vala:473
#, c-format
msgid "Search %s"
msgstr "%s 찾기"

#: src/MainWindow.vala:490
msgid "Home"
msgstr "홈"

#. / TRANSLATORS: the name of the Search view
#: src/MainWindow.vala:493
msgctxt "view"
msgid "Search"
msgstr "검색"

#: src/MainWindow.vala:499
msgctxt "view"
msgid "Installed"
msgstr "설치함"

#. Show Open only when a desktop app is installed
#: src/MainWindow.vala:536
#: src/Widgets/AppContainers/AbstractAppContainer.vala:56
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: src/MainWindow.vala:654
#, fuzzy
#| msgid "Getting information"
msgid "Getting app information…"
msgstr "정보를 가져오고 있습니다"

#: src/MainWindow.vala:657
msgid "Getting download size…"
msgstr ""

#: src/MainWindow.vala:663
#, fuzzy
#| msgid "Checking for Updates"
msgid "Checking for updates…"
msgstr "업데이트 확인"

#: src/MainWindow.vala:666
#, fuzzy
#| msgid "Installing"
msgid "Installing…"
msgstr "설치중"

#: src/MainWindow.vala:669
#, fuzzy
#| msgid "Installing updates"
msgid "Installing updates…"
msgstr "업데이트 설치 중입니다"

#: src/MainWindow.vala:672
#, fuzzy
#| msgid "Uninstalling"
msgid "Uninstalling…"
msgstr "제거 중"

#: src/MainWindow.vala:675
msgid "Repairing…"
msgstr ""

#: src/Utils.vala:63 src/Core/ChangeInformation.vala:90
msgid "Starting"
msgstr "시작하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:65 src/Core/BackendAggregator.vala:314
#: src/Core/ChangeInformation.vala:47 src/Core/ChangeInformation.vala:62
msgid "Waiting"
msgstr "기다리고 있습니다"

#: src/Utils.vala:67
msgid "Running"
msgstr "작업하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:69
msgid "Querying"
msgstr "조회하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:71
msgid "Getting information"
msgstr "정보를 가져오고 있습니다"

#: src/Utils.vala:73
msgid "Removing packages"
msgstr "패키지를 제거하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:75
msgid "Downloading"
msgstr "내려받고 있습니다"

#: src/Utils.vala:77 src/Core/FlatpakBackend.vala:1425
msgid "Installing"
msgstr "설치중"

#: src/Utils.vala:79
msgid "Refreshing software list"
msgstr "소프트웨어 목록을 새로 고치고 있습니다"

#: src/Utils.vala:81
msgid "Installing updates"
msgstr "업데이트 설치 중입니다"

#: src/Utils.vala:83
msgid "Cleaning up packages"
msgstr "패키지를 정리하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:85
msgid "Obsoleting packages"
msgstr "패키지를 지우고 있습니다"

#: src/Utils.vala:87
msgid "Resolving dependencies"
msgstr "의존성 문제를 해결하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:89
msgid "Checking signatures"
msgstr "서명을 확인하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:91
msgid "Testing changes"
msgstr "바뀐 내용을 확인하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:93
msgid "Committing changes"
msgstr "바뀐 내용을 적용하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:95
msgid "Requesting data"
msgstr "데이터를 요청하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:97 src/Core/ChangeInformation.vala:69
msgid "Finished"
msgstr "마쳤습니다"

#: src/Utils.vala:99 src/Core/ChangeInformation.vala:77
#: src/Core/FlatpakBackend.vala:1434 src/Core/FlatpakBackend.vala:1458
#: src/Core/FlatpakBackend.vala:1566 src/Core/FlatpakBackend.vala:1590
#: src/Core/FlatpakBackend.vala:1748 src/Core/FlatpakBackend.vala:1766
msgid "Cancelling"
msgstr "취소하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:101
msgid "Downloading repository information"
msgstr "저장소 정보를 내려받고 있습니다"

#: src/Utils.vala:103
msgid "Downloading list of packages"
msgstr "패키지 목록을 내려받고 있습니다"

#: src/Utils.vala:105
msgid "Downloading file lists"
msgstr "파일 목록을 내려받고 있습니다"

#: src/Utils.vala:107
msgid "Downloading lists of changes"
msgstr "바뀐 목록을 내려받고 있습니다"

#: src/Utils.vala:109
msgid "Downloading groups"
msgstr "그룹을 내려받고 있습니다"

#: src/Utils.vala:111
msgid "Downloading update information"
msgstr "업데이트 정보를 내려받고 있습니다"

#: src/Utils.vala:113
msgid "Repackaging files"
msgstr "파일을 다시 패키징하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:115
msgid "Loading cache"
msgstr "캐시를 불러오고 있습니다"

#: src/Utils.vala:117
msgid "Scanning applications"
msgstr "애플리케이션을 확인하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:119
msgid "Generating package lists"
msgstr "패키지 목록을 만들고 있습니다"

#: src/Utils.vala:121
msgid "Waiting for package manager lock"
msgstr "패키지 관리자 잠금 대기 중입니다"

#: src/Utils.vala:123
msgid "Waiting for authentication"
msgstr "인증을 기다리고 있습니다"

#: src/Utils.vala:125
msgid "Updating running applications"
msgstr "실행하고 있는 애플리케이션을 업데이트하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:127
msgid "Checking applications in use"
msgstr "사용하고 있는 애플리케이션을 확인하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:129
msgid "Checking libraries in use"
msgstr "사용하고 있는 라이브러리를 확인하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:131
msgid "Copying files"
msgstr "파일을 복사하고 있습니다"

#: src/Utils.vala:133
msgid "Unknown state"
msgstr "알 수 없는 상태"

#: src/Core/BackendAggregator.vala:50
msgid "package operations are being performed"
msgstr "패키지 작업이 진행 중입니다"

#: src/Core/Client.vala:76
msgid "Update Available"
msgid_plural "Updates Available"
msgstr[0] "업데이트할 항목 있음"

#: src/Core/Client.vala:77
#, c-format
msgid "%u update is available for your system"
msgid_plural "%u updates are available for your system"
msgstr[0] "시스템에 %u개의 업데이트할 항목이 있습니다"

#: src/Core/FlatpakBackend.vala:44
#, c-format
msgid "%s (system-wide)"
msgstr "%s (시스템 전체)"

#: src/Core/FlatpakBackend.vala:1557
msgid "Uninstalling"
msgstr "제거 중"

#: src/Core/FlatpakBackend.vala:1739
msgid "Updating"
msgstr "업데이트 중"

#: src/Core/Package.vala:332
#, c-format
msgid "%s Developers"
msgstr "%s 개발자들"

#: src/Core/Package.vala:367
msgid "elementary Updates"
msgstr "elementary 업데이트"

#: src/Core/Package.vala:369
msgid "Ubuntu (non-curated)"
msgstr "Ubuntu (검수 안 함)"

#: src/Core/Package.vala:375
msgid "Ubuntu Drivers"
msgstr "Ubuntu 드라이버"

#: src/Core/Package.vala:379
msgid "Unknown Origin (non-curated)"
msgstr "알려지지 않은 소스 (검수 안 함)"

#: src/Core/Package.vala:553
#, c-format
msgid "Application state not set as installed in AppCenter for package: %s"
msgstr "앱센터에 설치한 것으로 설정되지 않은 패키지: %s"

#: src/Core/PackageKitBackend.vala:313
#, c-format
msgid "%s (local)"
msgstr "%s (로컬)"

#: src/Core/Stripe.vala:27
msgid "An error occurred while processing the card. Please try again later. We apologize for any inconvenience caused."
msgstr "카드 결제 도중 오류가 생겼습니다. 다시 시도해 주세요. 불편을 끼쳐 드려 죄송합니다."

#: src/Core/Stripe.vala:28
msgid "Please review your payment info and try again."
msgstr "지불 정보를 다시 한번 확인하신 후에 다시 진행해주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:64 src/Core/Stripe.vala:126
msgid "The card number is incorrect. Please try again using the correct card number."
msgstr "카드 번호가 맞지 않습니다. 올바른 카드 번호로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:66
msgid "The expiration month is invalid. Please try again using the correct expiration date."
msgstr "유효 기간 중 월이 맞지 않습니다. 올바른 유효 기간으로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:68 src/Core/Stripe.vala:123
msgid "The expiration year is invalid. Please try again using the correct expiration date."
msgstr "유효 기간 중 년이 맞지 않습니다. 올바른 유효 기간으로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:71 src/Core/Stripe.vala:121
msgid "The CVC number is incorrect. Please try again using the correct CVC."
msgstr "CVC 번호가 맞지 않습니다. 올바른 CVC 번호로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:73 src/Core/Stripe.vala:112
msgid "The card has expired. Please try again with a different card."
msgstr "카드의 유효기간이 지났습니다. 다른 카드로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:89
msgid "There are too many payment requests at the moment, please retry later."
msgstr "지금 결제 요청이 너무 많아 결제가 어렵습니다, 다음에 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:106
msgid "This card does not support this kind of transaction. Please try again with a different card."
msgstr "이 카드는 이런 방식의 거래를 지원하지 않습니다. 다른 카드로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:108
msgid "The currency is not supported by this card. Please try again with a different card."
msgstr "이 카드에서 지원하지 않는 통용화폐입니다. 다른 카드로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:110
msgid "The transaction has already been processed."
msgstr "이미 거래가 진행 중입니다."

#: src/Core/Stripe.vala:114
msgid "The ZIP/Postal code is incorrect. Please try again using the correct ZIP/postal code."
msgstr "우편번호가 맞지 않습니다. 다른 우편번호를 이용해서 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:116
msgid "You don't have enough funds. Please use an alternative payment method."
msgstr "잔고가 부족합니다. 다른 지불 방식을 이용해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:118
msgid "The amount is incorrect. Please try again using a valid amount."
msgstr "수량이 틀렸습니다. 올바른 수량으로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:129
msgid "The PIN number is incorrect. Please try again using the correct PIN."
msgstr "PIN 번호가 맞지 않습니다. 올바른 PIN 번호로 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:131
msgid "There has been too many PIN attempts. Please try again with a different card."
msgstr "PIN 번호 입력 시도를 초과했습니다. 다른 카드로 시도해 주세요."

#: src/Core/Stripe.vala:151
msgid "Unable to complete the transaction. Please contact your bank for further information."
msgstr "거래를 마무리할 수 없습니다. 자세한 내용은 은행에 연락해서 알아보시기 바랍니다."

#: src/Core/Stripe.vala:154
msgid "The balance or credit limit on the card has been reached."
msgstr "신용 한도 또는 신용 카드 한도에 다다랐습니다."

#: src/Core/Stripe.vala:157
msgid "The given card is a test card. Please use a real card to proceed."
msgstr "지금 사용하신 카드는 테스트용 카드입니다. 실제 거래 가능한 카드로 다시 시도해주세요."

#: src/Core/UpdateManager.vala:41
msgid "Operating System Updates"
msgstr "운영 체제 업데이트"

#: src/Core/UpdateManager.vala:42
msgid "Updates to system components"
msgstr "시스템 구성 요소를 업데이트합니다"

#: src/Core/UpdateManager.vala:53
#, fuzzy
#| msgid "Check for Updates"
msgid "Runtime Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: src/Core/UpdateManager.vala:54
msgid "Updates to app runtimes"
msgstr ""

#: src/Core/UpdateManager.vala:101 src/Core/UpdateManager.vala:164
#, c-format
msgid "Version: %s"
msgstr "버전: %s"

#: src/Core/UpdateManager.vala:182
msgid "No components with updates"
msgstr "업데이트할 항목이 없습니다"

#: src/Core/UpdateManager.vala:187
#, c-format
msgid "%u component with updates"
msgid_plural "%u components with updates"
msgstr[0] "%u개의 업데이트할 항목이 있습니다"

#: src/Core/UpdateManager.vala:189 src/Core/UpdateManager.vala:201
#, c-format
msgid "%s:"
msgstr "%s:"

#: src/Core/UpdateManager.vala:194
#, fuzzy
#| msgid "No components with updates"
msgid "No runtimes with updates"
msgstr "업데이트할 항목이 없습니다"

#: src/Core/UpdateManager.vala:199
#, fuzzy, c-format
#| msgid "%u component with updates"
#| msgid_plural "%u components with updates"
msgid "%u runtimes with updates"
msgid_plural "%u runtimes with updates"
msgstr[0] "%u개의 업데이트할 항목이 있습니다"

#: src/Core/UpdateManager.vala:246
msgid "Restart Required"
msgstr "다시 시작해야 합니다"

#: src/Core/UpdateManager.vala:247
msgid "Please restart your system to finalize updates"
msgstr "업데이트를 마무리하시려면 컴퓨터를 다시 시작해주세요"

#: src/Dialogs/InstallFailDialog.vala:27
msgid "This may be a temporary issue or could have been caused by external or manually compiled software."
msgstr "이는 일시적인 문제이거나 외부 또는 수동으로 컴파일된 소프트웨어로 인해 발생할 수 있습니다."

#: src/Dialogs/InstallFailDialog.vala:37
msgid "Failed to install app"
msgstr "앱 설치 실패"

#: src/Dialogs/InstallFailDialog.vala:40
#, c-format
msgid "Failed to install “%s”"
msgstr "“%s” 앱 설치 실패"

#: src/Dialogs/InstallFailDialog.vala:45 src/Dialogs/UpgradeFailDialog.vala:47
msgid "Repair"
msgstr ""

#: src/Dialogs/RepairFailDialog.vala:24
#, fuzzy
#| msgid "Failed to Fetch Updates"
msgid "Failed to Repair"
msgstr "업데이트할 내용을 불러오지 못했습니다"

#: src/Dialogs/RepairFailDialog.vala:25 src/Dialogs/UpdateFailDialog.vala:27
msgid "This may have been caused by external, manually added software repositories or a corrupted sources file."
msgstr "아마도 기본 시스템 이외의 외적인 요인이나, 수동으로 지정한 저장소 또는 망가진 소스 파일 때문으로 보입니다."

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:51
msgid "Payment"
msgstr "지불"

#. TRANSLATORS: The %d is an integer amount of dollars and the %s is the name of the app
#. being purchased. The order can be changed with "%2$s %1$d". For example:
#. "Buy %2$s for $%1$d", this would result in a string like "Buy GreatApp for $3"
#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:76 src/Dialogs/StripeDialog.vala:240
#, c-format
msgid "Pay $%d for %s"
msgstr "%d$를 %s에 지급합니다"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:82
msgid "This is a one time payment suggested by the developer. You can also choose your own price."
msgstr "개발자가 제안한 일회성 결제입니다. 여러분이 가격을 결정할 수 있습니다."

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:103
msgid "or"
msgstr "또는"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:139
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:144
msgid "Only used to send you a receipt. You will not be subscribed to any mailing list."
msgstr "영수증을 보내는 데만 사용됩니다. 어떤 메일링 리스트에도 가입되지 않습니다."

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:145
msgid "Privacy Policy"
msgstr "개인 정보 보호 정책"

#. / TRANSLATORS: Don't change the order, only transliterate
#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:168
msgid "MM / YY"
msgstr "MM / YY"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:176
msgid "CVC"
msgstr "CVC"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:222 src/Dialogs/StripeDialog.vala:393
#: src/Widgets/AppContainers/AbstractAppContainer.vala:70
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:224 src/Dialogs/StripeDialog.vala:238
#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:392
#, c-format
msgid "Pay $%d.00"
msgstr "$%d.00 지불"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:236
msgid "Try for Free"
msgstr "무료로 사용해 보세요"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:310
msgid "Processing"
msgstr "처리하고 있습니다"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:337
msgid "There Was a Problem Processing Your Payment"
msgstr "결제 처리 과정에서 문제가 있었습니다"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:384
msgid "Pay Later"
msgstr "나중에 지불하겠습니다"

#: src/Dialogs/StripeDialog.vala:385
msgid "Retry"
msgstr "다시 시도"

#: src/Dialogs/UninstallConfirmDialog.vala:25
msgid "Uninstalling this app may also delete its data."
msgstr "이 앱을 제거하면 데이터도 삭제될 수 있습니다."

#: src/Dialogs/UninstallConfirmDialog.vala:34
msgid "Uninstall app?"
msgstr "앱을 제거하시겠습니까?"

#: src/Dialogs/UninstallConfirmDialog.vala:37
#, c-format
msgid "Uninstall “%s”?"
msgstr "“%s” 제거하시겠습니까?"

#: src/Dialogs/UninstallConfirmDialog.vala:41 src/Views/AppInfoView.vala:185
msgid "Uninstall"
msgstr "제거"

#: src/Dialogs/UninstallFailDialog.vala:26
msgid "This may have been caused by external or manually compiled software."
msgstr "이는 외부 또는 수동으로 컴파일된 소프트웨어로 인해 발생할 수 있습니다."

#: src/Dialogs/UninstallFailDialog.vala:36
msgid "Failed to uninstall app"
msgstr "앱 제거 실패"

#: src/Dialogs/UninstallFailDialog.vala:39
#, c-format
msgid "Failed to uninstall “%s”"
msgstr "“%s” 앱 제거 실패"

#: src/Dialogs/UpdateFailDialog.vala:26
msgid "Failed to Fetch Updates"
msgstr "업데이트할 내용을 불러오지 못했습니다"

#: src/Dialogs/UpdateFailDialog.vala:36
msgid "Ignore"
msgstr "나중에 하겠습니다"

#: src/Dialogs/UpdateFailDialog.vala:37
msgid "Try Again"
msgstr "다시 시도합니다"

#: src/Dialogs/UpgradeFailDialog.vala:27
#, fuzzy
#| msgid "This may have been caused by external, manually added software repositories or a corrupted sources file."
msgid "This may have been caused by sideloaded or manually compiled software, a third-party software source, or a package manager error. Manually refreshing updates may resolve the issue."
msgstr "아마도 기본 시스템 이외의 외적인 요인이나, 수동으로 지정한 저장소 또는 망가진 소스 파일 때문으로 보입니다."

#: src/Dialogs/UpgradeFailDialog.vala:37
msgid "Failed to update app"
msgstr "업데이트 실패"

#: src/Dialogs/UpgradeFailDialog.vala:40
#, c-format
msgid "Failed to update “%s”"
msgstr "“%s” 업데이트 실패"

#: src/Dialogs/UpgradeFailDialog.vala:44
#, fuzzy
#| msgid "Check for Updates"
msgid "Refresh Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: src/Views/AppInfoView.vala:262
msgid "Illicit Substances"
msgstr "불법 약물"

#: src/Views/AppInfoView.vala:263
msgid "Presence of or references to alcohol, narcotics, or tobacco"
msgstr "알코올, 마약 또는 담배의 존재 또는 언급"

#: src/Views/AppInfoView.vala:268
msgid "Sex & Nudity"
msgstr "섹스 및 누드"

#: src/Views/AppInfoView.vala:269
msgid "Adult nudity or sexual themes"
msgstr "성인 누드 또는 성적인 주제"

#: src/Views/AppInfoView.vala:274
msgid "Offensive Language"
msgstr "공격적인 언어"

#: src/Views/AppInfoView.vala:275
msgid "Profanity, discriminatory language, or adult humor"
msgstr "욕설, 차별적 언어 또는 성인용 유머"

#: src/Views/AppInfoView.vala:280
msgid "Gambling"
msgstr "도박"

#: src/Views/AppInfoView.vala:281
msgid "Realistic or participatory gambling"
msgstr "현실적 또는 참여적 도박"

#: src/Views/AppInfoView.vala:305
msgid "Non-Curated"
msgstr "정하지 않음"

#: src/Views/AppInfoView.vala:306
msgid "Not reviewed by elementary for security, privacy, or system integration"
msgstr "보안, 개인 정보 보호 또는 시스템 통합을 위해 elementary에서 검토하지 않음"

#: src/Views/AppInfoView.vala:323
#, fuzzy
#| msgid "Translate"
msgid "May Not Be Translated"
msgstr "번역"

#: src/Views/AppInfoView.vala:324
msgid "This app does not provide language information"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:331
#, fuzzy
#| msgid "Translate"
msgid "Not Translated"
msgstr "번역"

#: src/Views/AppInfoView.vala:332
msgid "This app is not available in your language"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:339
#, fuzzy
#| msgid "Translate"
msgid "Not Fully Translated"
msgstr "번역"

#: src/Views/AppInfoView.vala:340
#, c-format
msgid "This app is %i%% translated in your language"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:364
msgid "Conflict"
msgstr "갈등"

#: src/Views/AppInfoView.vala:365
msgid "Depictions of unsafe situations or aggressive conflict"
msgstr "불안전한 상황이나 공격적인 갈등에 대한 묘사"

#: src/Views/AppInfoView.vala:378
msgid "Violence"
msgstr "폭력"

#: src/Views/AppInfoView.vala:383
msgid "Fantasy Violence"
msgstr "판타지 폭력"

#: src/Views/AppInfoView.vala:388
msgid "Graphic violence, bloodshed, or death"
msgstr "노골적인 폭력, 유혈, 죽음"

#: src/Views/AppInfoView.vala:432
msgid "Multiplayer"
msgstr "멀티플레이어"

#: src/Views/AppInfoView.vala:433
msgid "Online play with other people"
msgstr "다른 사람들과 온라인 플레이"

#: src/Views/AppInfoView.vala:449
msgid "Unmoderated Audio, Video, or Text messaging with other people"
msgstr "다른 사람과 협의하지 않은 오디오, 비디오 또는 문자 메시지"

#: src/Views/AppInfoView.vala:451
msgid "Moderated Audio, Video, or Text messaging with other people"
msgstr "다른 사람과 협의한 오디오, 비디오 또는 문자 메시지"

#: src/Views/AppInfoView.vala:455
msgid "Online Interactions"
msgstr "온라인 상호작용"

#: src/Views/AppInfoView.vala:465
msgid "Location Sharing"
msgstr "위치 공유"

#: src/Views/AppInfoView.vala:466
msgid "Other people can see your real-world location"
msgstr "다른 사람들이 내 실제 위치를 볼 수 있습니다"

#: src/Views/AppInfoView.vala:478
msgid "Collects anonymous usage data"
msgstr "익명의 사용 데이터 수집"

#: src/Views/AppInfoView.vala:481
msgid "Collects usage data that could be used to identify you"
msgstr "귀하를 식별하는 데 사용할 수 있는 사용 데이터를 수집합니다"

#: src/Views/AppInfoView.vala:486
msgid "Info Sharing"
msgstr "정보 공유"

#: src/Views/AppInfoView.vala:611
msgid "Screenshot Not Available"
msgstr "스크린샷을 찍을 수 없습니다"

#: src/Views/AppInfoView.vala:643
msgid "What's New:"
msgstr "새로워진 점:"

#: src/Views/AppInfoView.vala:670
msgid "Extensions:"
msgstr "확장 프로그램:"

#: src/Views/AppInfoView.vala:701
msgid "Homepage"
msgstr "홈 페이지"

#: src/Views/AppInfoView.vala:707
msgid "Translate"
msgstr "번역"

#: src/Views/AppInfoView.vala:713
msgid "Send Feedback"
msgstr "피드백 보내기"

#: src/Views/AppInfoView.vala:719
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: src/Views/AppInfoView.vala:767
msgid "Link copied to clipboard"
msgstr "링크를 클립보드에 복사했습니다"

#: src/Views/AppInfoView.vala:779
#, c-format
msgid "Check out %s on AppCenter:"
msgstr "앱센터에서 %s 확인하기:"

#: src/Views/AppInfoView.vala:787
msgid "Share"
msgstr "공유"

#: src/Views/AppInfoView.vala:881
msgid "End of Life"
msgstr "사용 기한"

#: src/Views/AppInfoView.vala:882
msgid "May not work as expected or receive security updates"
msgstr "예상대로 작동하지 않거나 보안 업데이트를 받을 수 없습니다"

#: src/Views/AppInfoView.vala:888
msgid "Outdated"
msgstr "오래됨"

#: src/Views/AppInfoView.vala:889
msgid "May not work as expected or support the latest features"
msgstr "예상대로 작동하지 않거나 최신 기능을 지원하지 않을 수 있습니다"

#: src/Views/AppInfoView.vala:897
msgid "Unstable"
msgstr "불안정"

#: src/Views/AppInfoView.vala:898
#, c-format
msgid "Built for an unstable version of %s; may contain major issues. Not recommended for use on a production system."
msgstr "%s의 불안정 버전용으로 제작되었습니다. 주요 문제가 포함될 수 있습니다. 프로덕션 시스템에서는 사용하지 않는 것이 좋습니다."

#: src/Views/AppInfoView.vala:911
msgid "Insecure Sandbox"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:912
msgid "Can ignore or modify its own system permissions"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:921
msgid "System Folder Access"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:922
msgid "Including everyone's Home folders, but not including system internals"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:929
msgid "Home Folder Access"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:930
msgid "Including all documents, downloads, music, pictures, videos, and any hidden folders"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:939
msgid "Legacy Autostart"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:940
msgid "Can automatically start up and run in the background without asking"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:949
msgid "Location Access"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:950
msgid "Can see your precise location at any time without asking"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:959
msgid "Legacy Notifications"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:960
msgid "Bubbles may not be configurable or appear in notification center as “Other”"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:969
msgid "System Settings Access"
msgstr ""

#: src/Views/AppInfoView.vala:970
msgid "Can read and modify system settings"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: See the Wikipedia page
#: src/Views/AppInfoView.vala:1221
msgid "Public Domain"
msgstr "퍼블릭 도메인"

#. TRANSLATORS: Replace the link with the version for your language
#: src/Views/AppInfoView.vala:1224
msgid "https://en.wikipedia.org/wiki/Public_domain"
msgstr "https://ko.wikipedia.org/wiki/퍼블릭_도메인"

#. TRANSLATORS: Freedom, not price. See the GNU page.
#: src/Views/AppInfoView.vala:1229
msgid "Free Software"
msgstr "자유 소프트웨어"

#. TRANSLATORS: Replace the link with the version for your language
#: src/Views/AppInfoView.vala:1232
msgid "https://www.gnu.org/philosophy/free-sw"
msgstr "http://www.gnu.org/philosophy/free-sw.ko.html"

#: src/Views/AppInfoView.vala:1236
msgid "Proprietary"
msgstr "소유권"

#: src/Views/AppInfoView.vala:1239
msgid "Unknown License"
msgstr "알 수 없는 라이선스"

#: src/Views/AppInfoView.vala:1332
msgid "Fund"
msgstr "펀드"

#: src/Views/AppInfoView.vala:1338
msgid "Fund the development of this app"
msgstr "이 앱의 개발에 투자하기"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:50
msgid "Checking for Updates"
msgstr "업데이트 확인"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:51
msgid "Downloading a list of available updates to the OS and installed apps"
msgstr "OS 및 설치된 앱에 사용 가능한 업데이트 목록 다운로드"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:77
msgid "Update All"
msgstr "모두 업데이트하기"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:101
msgid "Up to Date"
msgstr "최신 버전입니다"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:127
msgid "A restart is required to finish installing updates"
msgstr "업데이트를 마무리하려면 다시 시작해야 합니다"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:135
msgid "Restart Now"
msgstr "지금 다시 시작하기"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:147
msgid "Requesting a restart failed. Restart manually to finish installing updates"
msgstr "다시 시작을 요청하지 못했습니다. 업데이트 설치를 마무리하려면 수동으로 다시 시작하세요"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:245
#, c-format
msgid "%u Update Available"
msgid_plural "%u Updates Available"
msgstr[0] "%u개의 업데이트 가능한 항목이 있습니다"

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:256
#, c-format
msgid "Everything is up to date. Last checked %s."
msgstr ""

#: src/Views/AppListUpdateView.vala:382
msgid "Drivers"
msgstr "드라이버"

#: src/Views/AuthorView.vala:31
#, c-format
msgid "Other Apps by %s"
msgstr "%s에서 지원되는 다른 앱들"

#: src/Views/CategoryView.vala:35 src/Views/Homepage.vala:56
msgid "Recently Updated"
msgstr "최근 업데이트 항목"

#: src/Views/CategoryView.vala:37
msgid "Paid Apps"
msgstr "유료 앱"

#: src/Views/CategoryView.vala:39
msgid "Free Apps"
msgstr "무료 앱"

#: src/Views/Homepage.vala:79
msgid "Categories"
msgstr "카테고리"

#: src/Views/Homepage.vala:105
msgid "Accessories"
msgstr "액세서리"

#: src/Views/Homepage.vala:106
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

#: src/Views/Homepage.vala:107
msgid "Communication"
msgstr "통신"

#: src/Views/Homepage.vala:116
msgid "Development"
msgstr "개발"

#: src/Views/Homepage.vala:126
msgid "Education"
msgstr "교육"

#: src/Views/Homepage.vala:127
msgid "Finance"
msgstr "재무"

#: src/Views/Homepage.vala:132
msgid "Graphics"
msgstr "그래픽"

#: src/Views/Homepage.vala:141
msgid "Internet"
msgstr "인터넷"

#: src/Views/Homepage.vala:145
msgid "Math, Science, & Engineering"
msgstr "수학, 사이언스 & 엔지니어링"

#: src/Views/Homepage.vala:164
msgid "Media Production"
msgstr "미디어 제작"

#: src/Views/Homepage.vala:171
msgid "Office"
msgstr "오피스"

#: src/Views/Homepage.vala:178
msgid "System"
msgstr "시스템"

#: src/Views/Homepage.vala:182
msgid "Universal Access"
msgstr "손 쉬운 사용"

#: src/Views/Homepage.vala:183
msgid "Video"
msgstr "비디오"

#: src/Views/Homepage.vala:188
msgid "Writing & Language"
msgstr "글쓰기 & 언어"

#: src/Views/Homepage.vala:198
msgid "Privacy & Security"
msgstr "개인 정보 보호 및 보안"

#: src/Views/Homepage.vala:471
msgid "Fun & Games"
msgstr "재밌는 게임들"

#: src/Views/Homepage.vala:499
msgid "Fun &"
msgstr "재미있는 &"

#: src/Views/Homepage.vala:508
msgid "Games"
msgstr "게임"

#: src/Views/SearchView.vala:30 src/Views/SearchView.vala:67
msgid "Flathub"
msgstr "Flathub"

#: src/Views/SearchView.vala:32
msgid "No Apps Found"
msgstr "앱을 찾을 수 없음"

#: src/Views/SearchView.vala:33 src/Views/SearchView.vala:68
#, c-format
msgid "Try changing search terms. You can also sideload Flatpak apps e.g. from %s"
msgstr "검색어를 변경해 보세요. %s에서 Flatpak 앱을 사이드로드할 수도 있습니다"

#: src/Views/SearchView.vala:65
msgid "The search term must be at least 3 characters long."
msgstr ""

#: src/Widgets/CardNumberEntry.vala:29
msgid "Card Number"
msgstr "카드 번호"

#: src/Widgets/HumbleButton.vala:66
msgid "Requires payments, which are not enabled"
msgstr "결제를 해야 하는데, 활성화되어있지 않습니다"

#: src/Widgets/HumbleButton.vala:80
#: src/Widgets/AppContainers/AbstractAppContainer.vala:186
msgid "Free"
msgstr "무료"

#: src/Widgets/HumbleButton.vala:82
#: src/Widgets/AppContainers/AbstractAppContainer.vala:188
msgid "Install"
msgstr "설치"

#. / This amount will be US Dollars. Some languages might need a "$%dUSD"
#: src/Widgets/HumbleButton.vala:118
#, c-format
msgid "$%d.00"
msgstr "$%d.00"

#. / This amount will be US Dollars. Some languages might need a "$%dUSD"
#: src/Widgets/HumbleButton.vala:121
#, c-format
msgid "$%d"
msgstr "$%d"

#: src/Widgets/ReleaseRow.vala:70
msgid "Fixed Issues"
msgstr ""

#: src/Widgets/ReleaseRow.vala:105
#, fuzzy
#| msgid "Unknown state"
msgid "Unknown date"
msgstr "알 수 없는 상태"

#: src/Widgets/ReleaseRow.vala:112
msgid "Unknown version"
msgstr "버전 정보 없음"

#: src/Widgets/ReleaseRow.vala:129
msgid "No description available"
msgstr "세부 정보가 없습니다"

#: src/Widgets/SharePopover.vala:35
msgid "Facebook"
msgstr "Facebook"

#: src/Widgets/SharePopover.vala:39
msgid "Twitter"
msgstr "Twitter"

#: src/Widgets/SharePopover.vala:43
msgid "Reddit"
msgstr "Reddit"

#: src/Widgets/SharePopover.vala:47
msgid "Tumblr"
msgstr "Tumblr"

#: src/Widgets/SharePopover.vala:51
msgid "Telegram"
msgstr "Telegram"

#: src/Widgets/SharePopover.vala:55
msgid "Copy link"
msgstr "링크 복사"

#: src/Widgets/SizeLabel.vala:36
msgid "Actual Download Size Likely to Be Smaller"
msgstr "실제 다운로드 크기는 더 작을 수 있음"

#: src/Widgets/SizeLabel.vala:37
msgid "Only the parts of apps and updates that are needed will be downloaded."
msgstr "필요한 앱 및 업데이트의 일부만 다운로드됩니다."

#: src/Widgets/SizeLabel.vala:68
#, c-format
msgid "Up to %s"
msgstr "최대 %s"

#: src/Widgets/AppContainers/AbstractAppContainer.vala:205
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: src/Widgets/AppContainers/AbstractAppContainer.vala:208
#, fuzzy
#| msgid "Downloading"
msgid "Download"
msgstr "내려받고 있습니다"

#: src/Widgets/AppContainers/InstalledPackageRowGrid.vala:61
msgid "Release notes"
msgstr ""

#: src/Widgets/AppContainers/InstalledPackageRowGrid.vala:132
#, c-format
msgid "What's new in %s"
msgstr ""

#: src/Widgets/AppContainers/InstalledPackageRowGrid.vala:155
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#~ msgid "Non-Curated Apps"
#~ msgstr "값을 매기지 않는 앱"

#~ msgid "Flatpak runtime"
#~ msgstr "Flatpak 런타임"

#~ msgid "<b>%s</b> – %s"
#~ msgstr "<b>%s</b> – %s"

#, fuzzy
#~| msgid "Content Warning"
#~ msgid "Non-Curated Warning"
#~ msgstr "콘텐츠 주의 알림"

#, fuzzy
#~| msgid "%s (non-curated)"
#~ msgid "Install non-curated app?"
#~ msgstr "%s (검수 안 함)"

#, fuzzy
#~| msgid "Show content warnings"
#~ msgid "Show non-curated warnings"
#~ msgstr "콘텐츠 주의 알림 보이기"

#~ msgid "Don’t Install"
#~ msgstr "설치하지 마세요"

#~ msgid "Install Anyway"
#~ msgstr "아무튼 설치합니다"

#~ msgid "Content Warning"
#~ msgstr "콘텐츠 주의 알림"

#, fuzzy
#~ msgid "“%s” contains explicit content"
#~ msgstr "%s에는 노골적인 내용이 있습니다"

#, fuzzy
#~ msgid "“%s” may contain content only suitable for adults or that may be sensitive or disturbing. In general, elementary does not review or endorse the contents of this app."
#~ msgstr "%s에는 성인에게만 적합하거나 민감한 또는 불편한 내용이 있을 수 있습니다. 통상적으로, elementary는 이 앱을 검토하거나 승인하지 않습니다."

#~ msgid "Show content warnings"
#~ msgstr "콘텐츠 주의 알림 보이기"

#, fuzzy
#~| msgid "Content Warning"
#~ msgid "Content Warnings"
#~ msgstr "콘텐츠 주의 알림"

#, fuzzy
#~| msgid "An open, pay-what-you-want app store"
#~ msgid "The open source, pay-what-you-can app store"
#~ msgstr "열려 있는, 자유로이 값을 정하는 앱 센터"

#~ msgid "Get the apps that you need at a price you can afford."
#~ msgstr "필요한 앱을 지불하고자 하는 만큼만 지불하고 설치합니다."

#~ msgid "Trending"
#~ msgstr "인기 좋은 앱"

#~ msgid "No Results"
#~ msgstr "없습니다"

#~ msgid "No apps could be found. Try changing search terms."
#~ msgstr "찾는 앱이 없습니다. 검색어를 바꿔 보세요."

#~ msgid "Suggest Translations"
#~ msgstr "번역 제안하기"

#~ msgid "Report a Problem"
#~ msgstr "버그 리포트"

#~ msgid "Are you sure you want to Restart?"
#~ msgstr "정말 다시 시작하시겠나요?"

#~ msgid "This will close all open applications and restart this device."
#~ msgstr "모든 애플리케이션을 닫고 컴퓨터를 다시 시작하게 됩니다."

#~ msgid "Restart"
#~ msgstr "다시 시작"

#, fuzzy
#~| msgid "Finished"
#~ msgid "Finishing"
#~ msgstr "마쳤습니다"

#~ msgid "Application installed"
#~ msgstr "설치한 애플리케이션"

#~ msgid "%s (non-curated)"
#~ msgstr "%s (검수 안 함)"

#~ msgid "Searching for updates…"
#~ msgstr "업데이트 검색 중…"

#~ msgid "There Was An Error Installing %s."
#~ msgstr "%s의 설치 도중에 오류가 생겼습니다."

#~ msgid "Size: %s"
#~ msgstr "크기: %s"

#~ msgid "Google+"
#~ msgstr "Google+"

#~ msgid "Details"
#~ msgstr "세부 정보"

#~ msgctxt "view"
#~ msgid "Updates"
#~ msgstr "업데이트"

#~ msgid "<b>%s</b>"
#~ msgstr "<b>%s</b>"

#~ msgid "App Center"
#~ msgstr "앱 센터"

#~ msgid "translator-credits"
#~ msgstr ""
#~ "Launchpad Contributions:\n"
#~ "  Jung-Kyu Park https://launchpad.net/~bagjunggyu\n"
#~ "  Kyu-Seok Yang https://launchpad.net/~lklk9110-3\n"
#~ "  LeeHoseok https://launchpad.net/~neochain\n"
#~ "  MinSik CHO https://launchpad.net/~mscho527\n"
#~ "  elementaryart (old) https://launchpad.net/~elementaryart"

#~ msgid "The pin number is incorrect. Please try again using the correct pin."
#~ msgstr "핀 번호가 다릅니다. 맞는 핀 번호로 다시 시도해 주세요."

#~ msgid "by %s"
#~ msgstr "%s 참여"

#~ msgid "Best Rated"
#~ msgstr "평이 좋은 앱"

#~ msgid "Latest Apps"
#~ msgstr "최신 앱"

#~ msgid "Recreates database files"
#~ msgstr "데이터베이스 파일 재구성"

#~ msgid "Apps View"
#~ msgstr "프로그램 보기"

#~ msgid "Remove"
#~ msgstr "제거"

#~ msgid "Apps Info"
#~ msgstr "프로그램 정보"

#~ msgid "Software Sources"
#~ msgstr "소프트웨어 소스"

#~ msgid "Quit"
#~ msgstr "끝내기"

#~ msgid "Error page"
#~ msgstr "오류 화면"

#~ msgid "Load a package from the given id"
#~ msgstr "주어진 id에서 패키지를 불러옵니다."

#~ msgid "Show available updates"
#~ msgstr "가능한 업데이트 보기"

#~ msgid "Updates View"
#~ msgstr "업데이트 보기"

#~ msgid "Categories View"
#~ msgstr "항목 보기"

#~ msgid "Removing"
#~ msgstr "제거중"

#~ msgid "Browser apps in categories"
#~ msgstr "카테고리로 앱 탐색하기"

#~ msgid "application download center"
#~ msgstr "어플리케이션 다운로드 센터"

#~ msgid "Updates"
#~ msgstr "업데이트"

#~ msgid "Use debug quiet mode"
#~ msgstr "조용한 디버그 모드 사용"

#~ msgid "Search App"
#~ msgstr "앱 검색"

#~ msgid "You haven't found any app here."
#~ msgstr "이곳에서 아무런 어플도 찾지 않았습니다."

#~ msgid "%u update is available."
#~ msgid_plural "%u updates are available."
#~ msgstr[0] "%u개의 업데이트할 항목이 있습니다."

#~ msgid "Up to date"
#~ msgstr "현재 시스템이 최신 버전입니다"

#~ msgid "Waiting in queue"
#~ msgstr "순서를 기다리고 있습니다"

#~ msgid "Installing packages"
#~ msgstr "패키지를 설치하고 있습니다"

#~ msgid "Downloading packages"
#~ msgstr "패키지를 다운로드하고 있습니다"
